原來唔係因為我老左先唔想打機,而係而家出既GAME唔撚啱我口味

由買左部3DS XL開始, 發現自己買返黎係封塵, 以為自己人大左出黎做野之後唔再中意打機
d PS4, SWITCH 遊戲, 見到都唔想玩
直到近呢一年, 狗衝左2隻GAME之後, 終於發現原因
原來唔撚係我唔想打機, 而係而家出既GAME唔撚啱我口味
因為小弟中意玩洛克人同惡魔城呢類遊戲
以前D遊戲機一個世代閒閒地都出呢類遊戲5~7隻以上
NES: 6集元祖洛克人
SNES: 2集元祖洛克人, 3集洛克人X
PS: 4集洛克人X, 1集惡魔城月下
GBA: 4集洛克人ZERO, 3集惡魔城
NDS: 2集洛克人ZX, 3集惡魔城
3DS: 0集洛克人, 1集惡魔城(仲要係冇得升LV果隻)

我發現D遊戲廠商出GAME永遠係跟大隊, HIT起GTA , 就出同GTA差唔多既遊戲, HIT起LAST OF US, 就出同LAST OF US差唔多既遊戲, HIT起DARK SOUL, 就出同DARK SOUL差唔多既遊戲

相反D橫向動作GAME仲要慢工出細貨
N年先出一隻
搞到我呢D老屎忽N年都冇GAME玩
咁多年黎只玩過洛克人11, BLOODSTAINED, CUPHEAD, HOLLOW KNIGHT, CHASM
5隻GAME咁撚大把, 平均1年玩唔到1隻

Dead cells 就一定啱你玩

如果鍾意玩返以前嗰個年代高難度長時間慢慢camp野既MMO就要留意依隻 , Everquest 原班人馬開發

你見lol咁垃圾都有人玩就知市場已死

幾年前有隻龍之皇冠都玩過一排

我鍾意lost odyssey、天之痕呢啲劇情向game，結果呢幾年冇人再出

最近咪有Bloodstained
2D rpg有歧路旅人
想有難度既2d game有dead cells
仲有最近都算興既jump king
你唔可以否認2D game既Market係細架喎
你接受唔到新事物唔代表成個市場都要跟你
我自己就雜食既 好玩就支持

witcher 3, nier automata, p5
遊戲性我唔敢講 但係呢幾隻既劇情我絕對係俾滿分
自己唔去發掘就喺到怪冇人出

即係你比較中意2d橫向卷軸game姐
唔好搵3d game嚟賴

等緊銀河戰士出...

PS4舊GAME做緊特價睇下有冇野啱

橫向動作GAME竟然無玩DRAGON'S CROWN

我都係雜食撚，但係唔見得依家有幾多「新事物」
大廠80%無突破，一年又有幾多隻Nier出到黎吖⋯⋯

唔係話Indie一定好但係起碼佢地夠膽去試行唔同野
Factorio / Rimworld呢類如果有大廠肯做我都真係想狗衝
但係大廠係絕對唔會做呢類Game，正如樓主話齋，呢樣Hit就抄呢樣

呢D PO真係一睇到就可以提點自己唔好變做同一樣既老屎忽

講得冇錯，與其守舊一味以前點好點好
不如學吓do 姐咁
接受同欣賞新事物

點先叫劇情向
有好劇情就算嘅話近年根本大撚把好game數都數唔哂

有隻叫katana zero
你上youtube睇下岩唔岩玩

721見，遊戲人生

好同意，我都有呢個想法

我講緊既「新事物」係3D Games
對樓主黎講已經好新
如果遲下VR Game興起 成熟
咁到時係咪又要開返個一樣既post 由2D改做3D呢?
btw無可否認大廠係真係冇突破
其實dark soul一開始都係小眾game
係無拿拿有人將佢同難度掛鉤 令到D人吹噓自己爆到機好勁云云
咁先hit起咗 令D人跟風去玩 但係就忽視咗隻game背後製作既認真
因為咁 所以FORMSOFT姐係宮崎英高放棄souls series 整咗隻SEKIRO
明明繼續整souls series佢一定有錢賺 佢都要堅持突破
整得好唔好就見仁見智 但係呢種精神絕對係所有game廠都要學習
所以以後所有game只要有宮崎英高呢個名我都會買黎支持

咪就係，根本當年2d横向係因為3d技術唔成熟先做2d横向。要屌就應該屌洛克人呢d點解依加仲出緊2d横向冇3d

以為講d咩打機都有老屎忽
呀伯就唔好打機啦 配返副老花算啦

屌我搞錯左

其實Darksoul同以前mh個情況好似，PS2果陣根本無人識
以前邊有人諗會有動作Game又要煮野又似打緊獵仲要打素材
當年真係好享受果個獵人生活Feel
但係psp興起之後再轉移左mh2入去變mh2p，就即刻小眾變大眾野
出現好多點樣一刀秒龍果類野，人氣高左係好事，但係唔太鐘意變左快餐game咁

講遠左，我其真係想講突破呢樣野
mh之後又比人抄到傻 psp去psv果幾年數埋都不下五隻共鬪類
God Eater, 討鬼, Soul Sacrifice, Freedom wars, 連PSO都變埋共鬪類
Darksoul依家又係咁，睇到啲大廠咁樣真係好失望

x2原來自己中意打巨商 牧場物語呢啲
lol真係速食 打多排就悶

要新玩法你就搵新品啦，洛克人就係保持洛克人玩法先叫洛克人
每套系列有佢特色，點解要用返同一個名轉玩法
之前「轉玩法」果啲就算係exe同流星都已經極唔同
X7 X8並唔存在

Salt and sanctuary 可以一戰

所以之前買咗紅白機mini, 等將來退休時可以拎出來玩懷緬下過去🙈

2D有Mario Maker 2
玩到差啲掉機

又冇一定既
mario 最出名既都係横向
但super mario 64果隻開始已經係3d
以前細個係泰來電腦玩super mario 64,個喜悅同横向唔同
横向對我黎講玩反應，但super mario 64果隻比我感覺係探索
果時諗，如果洛克人都有咁類型既game, 唔知又會幾好玩呢

都啱既，其實洛克人都有一個咁樣既Dash系列，不過消失左啫
有朝一日用返X / Zero個世界觀去做就真係不得了

odin sphere
朧村正

鐘意玩橫向GAME既話就去STEAM
睇下D indie game
sony 老任冇咩選擇

同樓主一樣

兩隻都白金左，好正

原來唔係因為而家出既GAME唔撚啱我口味,而係我老左先唔想打機

celeste都冇

洛克人以前有dash
Mario 有maker
洛克人dash就消失咗

7月25號出

owlboy, messager

on撚9
剩係上年都有rdr2同gow
一年突破兩次都唔夠
今年我當dmc係復古唔係突破 sekiro個打鬥算啦掛
講經咩 玩過幾多隻驚啊你

Odin sphere
Dragon crown
hollowknight
celeste

p5太多重重覆覆既日常，節奏太慢

其實要講劇情 GOW4 真係算好易入口
故事節奏,同量都好適中, 人物唔會太多
全驚一鏡過非常出色
變RPG有D人唔鐘意
但對於RPG撚嚟講 戰神4真係必玩

P5係日式RPG算OK 但其實玩落有D悶
故事模式比較單一, 每章雖然係唔同人物既故事但關卡設計老實講係比較單調

你自己簡錯game
見大作就沖去玩姐

朧村正冇大奶奶同大屎忽

不過都好好玩，之前PSV free過
不過部機死左玩唔返

個個年代都有唔同嘢興
橫向動作正正係80-90當道game

所以依家轉左落機舖打機仲啱玩過家用機嘅遊戲

夠資格討論未呀屌你老母

你咪又係數得果幾隻
況且我又唔係講緊話全部垃圾，我講緊突破啫
無錯呀你講緊果堆係佳作／神作
gow個戰鬥系統你唔好厄自己前所未見
rdr2 hardcore少少班casual撚又屌晒鬼

好撚型啊
gow我有話係戰鬥系統係前所未見？
一鏡到底半開放世界完美故事節奏你唔撚講？

一鏡到底呢個講到尾都只係鏡頭運用
一個Point就可以打沉晒所有野？

打機想追求多少少野得唔得呀依家，
Biohazard夠做得好啦，但係佢有不足我係咪唔可以出聲呀？
乜撚野叫討論區呀

「GOW RDR2好撚神呀」個個都識講啦屌你老母

屌你都廢撚事
又話人冇突破
同你講有咩突破你又話要講缺點
龍門任你擺
得啦係得舊驚好玩 新驚全部食古不化

根本就係你係度非黑即白發神經
況且我完全無話過舊Game點點點
依家真係唔知邊撚個亂擺龍門

睇劇情我不如自己去睇戲睇書
遊戲嚟講遊戲性一定重要過其他所有嘢
Witcher 3呢啲咁撚垃圾嘅操作都有人推薦

點老法
有無阿伯阿婆咁老

笑撚死人
自己係到9屌人老母仲想推翻過黎
收皮啦

比你兜野插埋黎唔屌你老母唔通同你上房格劍呀
神經病

Darksouls keep到水準喎

rpg唔講劇情

咁你咪去睇戲睇書囉 冇人逼你玩
如果淨係用單一點去評論一隻game只係反映你既膚淺

Game黎講明明每樣野都係相輔相乘

咁係因為你淨係對某種驚有趣, 關e家定以前鬼事咩
仲有唔好講咩e家大廠唔創新, 就算以前bio1-3都大把相似既驚
e家既indie都一大堆惡魔城類, 而且好大部分indies都係玩復古
indie創新既咪又係一小部分, 只係因為個量多姐, 相對咪多d創新既作品

至少唔好大廠出完全抄既野先囉⋯⋯
今年半年內自走棋都兩隻 大逃殺都幾隻啦

你講果d都大把indie廠出

相輔相成我諗witcher3真係冇
垃圾操作同一流畫面兩樣溝唔埋

真係相輔相成，我諗到就MGSV殺自己班𡃁嗰幕
仲有好多年前CCFF7個結局一戰
呢啲真係youtube同速食玩家一世感受唔到嘅野，睇幾多鐘gagker深度分析都冇用

我話遊戲性最重要 你就曲解成我淨係睇遊戲性
根本而家啲game就係比啲劇情撚、畫面撚搞到啲資源擺哂落遊戲性以外嘅地方
先會令到而家啲game全部一式一樣

補多個undertale
佢呢啲先有資格講相輔相成

rougelike 被虐狂路過

留意返我係回緊話冇劇情game嗰個人
一隻game如果有齊哂遊戲性、劇情、畫面、音樂
咁佢就係真正既「神作」喇
但係事實上呢D Game係絕無僅有
我舉呢幾隻我認每一隻都有缺點
但係咪真係要有一隻完美既game先可以玩呢?

你話要齊晒既我暫時淨係諗到Metro，
2033同堆last light真係無得頂

你講果啲point中三樣左右都已經夠啦，
尼爾係一個好例子，遊戲性比較弱但係其他三樣加晒分

XENOBLADE 2 咪劇情向JRPG

明你講乜，但係你講嘅我大多都玩過曬了
劇情完善嘅game真係佔市場唔多，希望以後會出更多精品

魔龍寶冠

CCFF7個ENDING睇一次喊一次

香草社世界第一

冇錯 打個1機都要論資排輩